\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Drow (Elf)}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Elf), neutral böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (Kettenhemd)},
        hit-points  = {13 (3W8)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 14,
        con = 10,
        int = 11,
        wis = 11,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +2},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Elfisch, Gemeinsprache der Unterreiche},
        challenge = 1/4
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum Zauberwirken des Drow ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 11). Er kann die folgenden Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Tanzende Lichter}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Dunkelheit, Feenfeuer}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Empfindlich gegenüber Sonnenlicht}
        Im Sonnenlicht ist der Drow bei Angriffswürfen sowie bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die Sicht erfordern, im Nachteil.

        \DndMonsterAction{Feenblut}
        Der Drow ist bei Rettungswürfen gegen den Zustand Bezaubert im Vorteil und kann nicht magisch zum Einschlafen gebracht werden.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Kurzschwert}
        Nahkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kurzschwert,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+4,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=5 (1W6+2),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Handarmbrust}
        Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 9/36 m, ein Ziel. Treffer: 5 (1W6+2) Stichschaden, und das Ziel muss einen SG-13-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es ist eine Stunde lang vergiftet. Wenn der Rettungswurf um mindestens 5 Punkte scheitert, ist das Ziel außerdem bewusstlos, solange es auf diese Art vergiftet ist. Das Ziel erwacht, wenn es Schaden erleidet oder von einer anderen Kreatur als Aktion wachgerüttelt wird.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
